滙豐研究對香港銀行業相關股最新評級與目標價（表）

滙豐研究發表報告稱，預期香港銀行在今年第二及第三季度業績將持續承壓，並預期在第四季開始復蘇。目前匯豐研究對香港銀行保持謹慎態度，維持（02388）及（00023）的“持有”評級，而（00440）及大新銀行（02356）的評級則為“買入”。

滙豐研究預計，今年第二及第三季，香港銀行淨息差將大幅下跌。隨著環球利率前景不佳，淨息差的跌幅或跟2009及2010年時水平持平。同時，期內信貸成本將保持較高水平，主要由於宏觀經濟預測下調，加上上半年銀行收緊信貸。此外，在業務活動減少等情況下，銀行上半年的手續費收入也有一定壓力。

滙豐研究指出，由於第三季淨息差的承壓政策收緊，相信第四季將出現復甦，而“跨境理財通”將令南向及北向投資需求增加，從而拉動銀行第四季和2021年的手續費的收入。

2020-07-09

滙豐研究，幾時會研究下自己滙豐的股價

估唔估到自己值幾錢

自己下個月有冇工返都成問題

疫情依家都未受控，復甦都只係假象

其實佢自己已經唔比d 客margin 買5號仔